%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Klasse Festlegen
\documentclass[Master,BMR,english]{BASE/twbook} 
%\documentclass[Bachelor,BMR,english,fhCitStyle,IEEE]{BASE/twbook} % FH definierte Zitierstandards verwenden 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Verwendete Packages
\usepackage[utf8]{inputenc} % Zeichen-Enkodierung (evtl. Abweichungen für Apple)
\usepackage[T1]{fontenc}    % Zeichen-Enkodierung
\usepackage{blindtext}      % Platzhaltertexte
\usepackage{minted}         % Darstellung von Code
\usepackage{comment}        % Auskommentieren von ganzen Passagen
\usepackage{csquotes}
\usepackage{algorithm}      % Umgebung f Algorithmen
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{acronym}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{nameref}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{positioning,arrows.meta}
\usepackage{import}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{svg}
\usepackage{colortbl} % Paket für Tabellenfarben
%\usepackage[table, x11names]{xcolor} % Für zusätzliche Farboptionen
\providecommand*{\listingautorefname}{Listing}
%\renewcommand*{\subsectionautorefname}{Listing}
\defcaptionname*{english}{\sectionautorefname}{Section}             % um autoref section großzuschreiben
\defcaptionname*{english}{\subsectionautorefname}{Subsection}       % um autoref subsection großzuschreiben
\defcaptionname*{english}{\subsubsectionautorefname}{Subsubsection} % um autoref subsubsection großzuschreiben
%\let{\sectionautorefname}{Section}
%\let{\subsectionautorefname}{Subsection}
%\let{\subsubsectionautorefname}{Subsubsection}
%\usepackage{cleveref}
                            % Wenn Sie während Ihrer Arbeit
                            % merken, dass Sie zusätzliche Funktionen
                            % benötigen ist hier ein guter Platz um
                            % weitere Packages zu laden
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Querverweisstil zum selbst definieren
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Zitierstil zum selbst definieren
\usepackage[backend=biber, style=ieee]{biblatex}            % LaTeX definierter IEEE- Standard
%\usepackage[backend=biber, style=authoryear]{biblatex}      % LaTeX definierter Harvard-Standard
\addbibresource{Literatur.bib}                              % Literatur-File definieren
%\bibliography{Literatur.bib}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Einträge für Deckblatt
\title{Robust Rail Track Prediction \\ with Temporal Deep Learning}

\author{Sebastian Goebel, BSc.}

\studentnumber{FHTW: 51912403\and{HSLU: 23565161}}
%\author{Titel Vorname Name, Titel\and{}Titel Vorname Name, Titel}
%\studentnumber{XXXXXXXXXXXXXXX\and{}XXXXXXXXXXXXXXX}

\supervisor{Prof. Dr. Björn Jensen}
%\supervisor[Begutachter]{Titel Vorname Name, Titel}
%\supervisor[Begutachterin]{Titel Vorname Name, Titel}
\secondsupervisor{Dr.techn. Stefan Thalhammer}
%\secondsupervisor[Begutachter]{Titel Vorname Name, Titel}
%\secondsupervisor[Begutachterinnen]{Titel Vorname Name, Titel}

\place{Vienna}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Danksagung/Kurzfassung/Schlagworte
\kurzfassung{Von 2020 bis 2023 hat der Bahnverkehr in Österreich deutlich zugenommen, was mit mehreren weichenbezogenen Unfällen einhergeht.
Während autonome Systeme wie Gleiskörpererkennung (rail track prediction) eine potenzielle Lösung darstellen um solche Unfälle zu vermeiden, übersehen viele moderne Ansätze im Bahnbereich eine wichtige Unterscheidung zwischen dem Gleis des Zuges und anderen Gleisen.

Daher konzentriert sich diese Arbeit auf die Entwicklung eines Systems mit genau dieser besonderen Unterscheidung. Darüber hinaus liegt ein besonderer Schwerpunkt auf der korrekten Vorhersage der Fahrtrichtung bei Weichen und auf der Echtzeitfähigkeit des Systems.
In einem ersten Ansatz wird versucht, Objekterkennung mit einer semantischen Segmentierung zu kombinieren. In den ersten Experimenten wird mit Hilfe von Objektdetektoren versucht Weichenstellungen zu bestimmen. Aufgrund der unzureichenden Ergebnisse wird eine fundamental andere Lösung gesucht. Als neue Baseline dient ein leichtgewichtiges Modell, das die beiden Schienen des Zuges regressiert. Mit einem verbesserten Mechanismus für Bildausschnitte, der für den Input verantwortlich ist, und einer angepassten Modellarchitektur wird eine höhere Robustheit erreicht.

Um die Robustheit weiter zu erhöhen, nutzt diese Arbeit zeitliche Information mit einem sequence-to-one Ansatz, bei dem Videos als Input akzeptiert werden und eine Vorhersage für das letzte Bild getroffen wird. Diese Arbeit passt die Modellarchitekturen, die Datenverarbeitung und die Augmentation der Daten für diesen neuen Ansatz an. Darüber hinaus wird ein zeitlicher Datensatz erstellt, der sich auf problematischen Szenen mit Weichen konzentriert. Mit diesen Änderungen wird versucht die Einschränkungen von Modellen zu eliminieren, die nur einzelne Bilder als Input annehmen. Elf temporale Modelle werden implementiert und auf dem NVIDIA Jetson AGX Xavier evaluiert. Die Ergebnisse zeigen eine verbesserte Genauigkeit und ein stabileres Verhalten in Weichensituationen. Temporale Modelle leiden unter erhöhten Latenzen, jedoch werden in dieser Arbeit Lösungen für die Echtzeitfähigkeit vorgeschlagen.
}
\schlagworte{Robuste Gleiskörpererkennung, Weichensituationen, Temporale Modelle, sequence-to-one, Echtzeitfähigkeit, LSTM}
\outline{From 2020 to 2023, there was a significant rise in rail traffic in Austria, accompanied by several accidents involving switches.
While autonomous systems, such as rail track detection, present promising methods to reduce these incidents, many state-of-the-art approaches in the rail domain miss an essential distinction between the train's track and adjacent ones.

Therefore, this work focuses on developing a system with this particular differentiation. Furthermore, the special focus is on correctly predicting the train's direction at switches and the system's real-time capability.
An initial approach tries to combine object detection with semantic segmentation. In first experiments, object detectors determine switch states. Due to unsatisfactory results, a fundamentally different solution is found. A lightweight model serves as the new baseline that regresses the two rails of the train's path. Enhanced robustness is achieved with an adapted model architecture and an improved cropping mechanism, which is responsible for input images.

To further increase robustness, this work exploits temporal information with a sequence-to-one approach, inputting videos and predicting the last image. The study adapts model architectures, data handling, and data augmentation for this approach. Furthermore, a temporal dataset is created that focuses on scenes including switches, aiming to eliminate the limitation of single-frame-based models. Eleven temporal models are implemented and evaluated on the NVIDIA Jetson AGX Xavier. Results show improved accuracy and more stable behaviors in switch scenarios. While temporal models suffer from increased latencies, solutions are proposed for real-time operability.
}
\keywords{Robust rail track prediction, switch scenarios, temporal models, sequence-to-one, real-time, LSTM}
\acknowledgements{
First, I want to thank my parents, who have always supported me throughout my studies. Not only did they provide financial support, making my studies and this work possible in the first place, but they also always had a sympathetic ear for any problems I faced.

\vspace{1cm}

\noindent I would like to also thank my advisor, Prof. Dr. Björn Jensen, from the Lucerne University of Applied Sciences and Arts, who supervised this thesis. The exchange with him was highly valuable and greatly assisted me in writing this work.

\vspace{1cm}

\noindent A huge thank you also goes to the guys from the Christian Doppler laboratory: Matthias Bittner, Matthias Wess, Dominik Dallinger, and Martin Lechner. A very special thanks goes to Daniel Schnöll, who sat at the desk next to me during this work and always had answers to my quick questions. And above all, I owe an enormous thank you to David Breuss, who co-supervised this thesis. The almost daily exchanges with him greatly helped me in writing this work.
}
\setListingsAndAcronyms % Definition der Namen für Quellcodeverzeichnis 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Ende des Headers
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Beginn des Dokuments
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\maketitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Beginn des Inhalts
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Introduction %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Include the first subsection from an external file
\input{Introduction.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% State of the Art %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

% Include the first subsection from an external file
\input{State-of-the-Art.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Methodology %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

% Include the first subsection from an external file
\input{Methodology.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Experiments %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

% Include the first subsection from an external file
\input{Experiments.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Results %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

% Include the first subsection from an external file
\input{Results.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Discussion %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

% Include the first subsection from an external file
\input{Discussion.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Conclusion and Outlook %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

% Include the first subsection from an external file
\input{Conclusion-and-Outlook.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Hier beginnen die Verzeichnisse.
\clearpage                                                       % Beginne neue Seite

\printbib                                                        % Literaturverzeichnis LaTeX-Zitier-Standard
%\printbib{Literatur}                                             % Literaturverzeichnis FH-Zitier-Standard
\clearpage

\listoffigures                                                   % Abbildungsverzeichnis
\clearpage

\listoftables                                                    % Tabellenverzeichnis
\clearpage

\listoflistings                                                  % Quellcodeverzeichnis
\clearpage

\input{List-of-Abbreviations.tex}

%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\listacroname}
%\chapter*{\listacroname}
%\begin{acronym}[XXXXX]
%    \acro{ABC}[ABC]{Alphabet}
%    \acro{WWW}[WWW]{world wide web}
%    \acro{ROFL}[ROFL]{Rolling on floor laughing}
%    \acro{CV}[CV]{Computer Vision}
%\end{acronym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Hier beginnt der Anhang.
%\clearpage
%\appendix
%\chapter{Anhang A}
%\clearpage
%\chapter{Anhang B}
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Ende des Inhalts